%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Stylish Curriculum Vitae
% LaTeX Template
% Version 1.0 (18/7/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Stefano (http://stefano.italians.nl/)
%
% IMPORTANT: THIS TEMPLATE NEEDS TO BE COMPILED WITH XeLaTeX
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% The main font used in this template, Adobe Garamond Pro, does not 
% come with Windows by default. You will need to download it in
% order to get an output as in the preview PDF. Otherwise, change this 
% font to one that does come with Windows or comment out the font line 
% to use the default LaTeX font.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[9pt, a4paper, oneside, final]{scrartcl} % Paper options using the scrartcl class
\usepackage{scrpage2} % Provides headers and footers configuration
\usepackage{titlesec} % Allows creating custom \section's
\usepackage{marvosym} % Allows the use of symbols
\usepackage{tabularx,colortbl} % Advanced table configurations
\usepackage{fontspec} % Allows font customization
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage[top=3.0cm,left=1.8cm,right=1.8cm,bottom=2.0cm]{geometry} %margens

\usepackage{fontspec}

\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{portuges}

\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
% \setmainfont{Adobe Garamond Pro} % Main document font

\titleformat{\section}{\large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule] % Section formatting

%\addtolength{\voffset}{-0.5in} % Adjust the vertical offset - less whitespace at the top of the page
%\addtolength{\textheight}{3cm} % Adjust the text height - less whitespace at the bottom of the page

\newcommand{\gray}{\rowcolor[gray]{.90}} % Custom highlighting for the work experience and education sections

%----------------------------------------------------------------------------------------
% HEADER SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\lohead{\addfontfeature{LetterSpace=20.0}\fontsize{19}{26}\selectfont\scshape Thalles Santos Silva}

\renewcommand{\headfont}{\normalfont\rmfamily\scshape} % Font settings for footer
\rohead{
	\addfontfeature{LetterSpace=20.0}\fontsize{10}{10}
	Travessa Castro Alves {\large\textperiodcentered} Itabuna {\large\textperiodcentered} Brasil 45600-000\\
	{\Large\Letter} thalles753@gmail.com \ {\Large\Telefon} +55 (73) 8222-8989
}

\pagestyle{scrheadings} % Print the headers and footers on all pages

\begin{document}

\pagenumbering{gobble} % remove the page number

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educação}

\begin{tabularx}{1.0\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.34cm}X}
\gray Período & \textbf{Julho 2009 --- Dezembro 2014}\\
\gray Graduação & \textbf{Bacharelado em Ciência da Computação}\\
\gray Universidade & \textbf{Universidade Estadual de Santa Cruz} \hfill Ilhéus, Brasil\\
\gray & \textbf{Algoma University} \hfill Sault Ste Marie, Canadá\\
\gray Intercâmbio & \textbf{Ciência sem Fronteiras} do Governo Federal brasileiro.
\end{tabularx}

\begin{itemize}\itemsep1.5pt

\item Bolsista de Iniciação Científica oferecido pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (CAPES).

  \item \textbf{Trabalho de Conclusão de Curso:} Processamento paralelo utilizando técnicas híbridas para aplicações em transporte de partículas baseadas no método de Monte Carlo. Tecnologias: NVIDIA CUDA, OpenMP e MPI.
   
  \item \textbf{EasyKanban (2012)}. Aplicação web para gerenciamento de projetos. Tecnologias: HTML5, CSS3, SQL, JavaScript, PHP. \textit{Primeiro prêmio no concurso de Engenharia de Software do curso de Ciência da Computação}.
  
  \item Aplicação para compressão e criptografia de arquivos de texto (2010) utilizando o método de Huffman capaz de reduzir o tamanho do arquivo em até 60\%. \textit{Primeiro prêmio no concurso de programação do curso de Ciência da Computação}. 
  
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Profissional}

\begin{tabularx}{1.0\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.2cm}X}
\gray Período & \textbf{Maio 2014 --- Novembro 2014}\\
\gray Empregador & \textbf{Great Lakes Forestry Centre } \hfill Sault Ste Marie, Canadá\\
\gray Posição & \textbf{Pesquisador}\\
\gray Linguagens & \textbf{R, Linux Shell Script}\\

\end{tabularx}

\begin{itemize}\itemsep1.5pt

\item Liderou a criação do pacote R openair voltado para a criação e analise de dados de correntes de ar, que foi utilizado como a principal ferramenta computacional em um projeto de pesquisa sobre locomoção de insetos.

\item Desenvolveu scripts (Shell) para execução do software \textit{Hybrid Single Particle Lagrangian Integrated Trajectory Model} (HYSPLIT) sem sua interface gráfica de modo a transportar os resultados para o ambiente R.

\end{itemize}

\begin{tabularx}{1.0\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.2cm}X}
\gray Período & \textbf{Março 2012 --- Junho 2013 (Meio Período)}\\
\gray Empregador & \textbf{RCS Informática, Itabuna} \hfill Itabuna, Brasil\\
\gray Posição & \textbf{Desenvolvedor de Software}\\
\gray Linguagens & \textbf{Delphi, HTML5, CSS3, JavaScript, PHP, MySQL}\\

\end{tabularx}

\begin{itemize}\itemsep1.5pt
\item Desenvolveu e testou sistemas de Protocolos, Contabilidade e Gestão de Diárias, resultando em um aumento de 8\% na renda da empresa.

\item Reimplementou o sistema web da empresa resultando em uma redução de 20\% nas chamadas de suporte dos cliente.

% \item Desenvolveu SQL scripts para manipulação de dados utilizando FireBird (banco de dados).\\

\item Depurou e modificou componentes de software como: plug-in para gerenciamento de usuários e geração de relatórios.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXTRA CURRICULAR ACTIVITIES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Atividades Extracurriculares}

\begin{tabularx}{1.0\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.6cm}X}
Inglês & \textbf{English as a Second Language (ESL) - Canada}, Achieve Languages - Brasil\\
Cursos Online & Introduction to Computer Science Building a Search Engine,  Introduction to Parallel Programming using NVIDIA CUDA, C++ for C Programmers, Introduction to Machine Learning.\\
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Habilidades}

\begin{tabularx}{1.0\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{3.6cm}X}
\gray Linguagens & \textbf{C; C++; Java; R; HTML; PHP; Python; SQL; CUDA; OpenMP; MPI;}\\
\gray Frameworks/Libraries & \textbf{AngularJS, KnockoutJS, OpenCV}\\
\gray Banco de Dados & \textbf{MySQL, PostgreSQL, MongoDB, Oracle Enterprise Edition; Vertica}\\
\gray Tecnologias & \textbf{XCode; Eclipse; NetBeans; SVN; Git;}\\
\gray Certificações & \textbf{JavaScript;}\\
\gray Sistemas Operacionais & \textbf{Linux; MAC OS; Windows;}\\
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	IDIOMAS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Idiomas}

\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
  \item Inglês (Fluente), Português.
\end{itemize}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCIAS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Referências}

\begin{itemize} \itemsep2pt \parskip0pt \parsep0pt
\item \textbf{Dr Jean-Noel Candau}, Cientista, Great Lakes Forestry Centre, Sault Ste Marie, Canadá. \textit{Jean-Noel.Candau@NRCan-RNCan.gc.ca}
\item \textbf{Dr Esbel Tomás V Orellana}, Professor, Universidade Estadual de Santa Cruz, Ilhéus, Brasil. \textit{valero.esbel@gmail.com} 
\item \textbf{Mydiã Falcão Freitas}, Engenheira de Software, RCS Informática, Itabuna, Bahia, Brasil. \textit{mydyfreitas@gmail.com} 
\end{itemize}

% \end{center}

\end{document}